# Chinese (China) translation for f-spot help.
# Copyright (C) 2012 f-spot's COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the f-spot package.
# Richard Ma <richard.ma.19850509@gmail.com>, 2012.
# tuhaihe <1132321739qq@gmail.com>, 2012
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: f-spot master\n"
"POT-Creation-Date: 2012-07-22 08:34+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2012-08-11 17:36+0800\n"
"Last-Translator: tuhaihe <1132321739qq@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (China) <i18n-zh@googlegroups.com>\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: C/zooomr.page:8(desc)
msgid "Upload photos to Zooomr"
msgstr "将照片上传到 Zooomr"

#: C/zooomr.page:11(title)
msgid "Zooomr"
msgstr "Zooomr"

#: C/zooomr.page:15(p)
msgid ""
"To upload photos to Zooomr you will need a Zooomr account, as well as "
"internet access. Also, the Zooomr <link xref=\"extensions\">extension</link> "
"must be installed and enabled."
msgstr ""
"将照片上传到 Zooomr，您需要拥有 Zoomr 的帐号，同样得可以访问网络。同时，必须"
"安装并启用 Zooomr <link xref=\"extensions\">扩展</link>。"

#: C/versioning.page:8(desc)
msgid "Track different versions of your photos"
msgstr "跟踪照片的不同版本"

#: C/versioning.page:11(title)
msgid "Versioning"
msgstr "版本控制"

#: C/versioning.page:14(p)
msgid ""
"<app>F-Spot</app> allows you to keep multiple versions of your photos. This "
"is especially useful when editing photos, as you can quickly see the "
"difference between the edited version and the original."
msgstr ""
"<app>F-Spot</app> 允许您保存多个版本的照片。你可以快速地看到编辑后的版本和原"
"始版本的区别，这对于编辑照片十分有帮助。"

#: C/versioning.page:17(p)
msgid "To switch between versions while editing:"
msgstr "编辑时在版本间切换："

#: C/versioning.page:20(p)
msgid "Double-click the photo you wish to edit."
msgstr "双击你想编辑的照片。"

#: C/versioning.page:23(p)
msgid ""
"In the sidebar, you will see a drop-down box labeled <gui>Version:</gui>. To "
"select a version to view, select it in the drop-down box."
msgstr ""
"在侧边栏，你会看到一个名为<gui>版本：</gui>的下拉多选框。在下拉多选框中选择一"
"个要查看的版本。"

#: C/upload-to-web.page:8(desc)
msgid "Upload photos to various web services"
msgstr "上传照片至多种网络服务"

#: C/upload-to-web.page:11(title)
msgid "Upload to Web"
msgstr "上传到网络"

#: C/upload-to-web.page:14(p)
msgid ""
"<app>F-Spot</app> allows you to upload photos to popular web services, "
"including Google's PicasaWeb and Flickr."
msgstr ""
"<app>F-Spot</app> 允许您将照片上传到流行的互联网服务上，例如 Google 的 "
"PicasaWeb 和 Flickr。"

#: C/tags.page:6(desc)
msgid "A brief introduction to the tagging capabilities of F-Spot"
msgstr "F-Spot 标签(tag)功能简介"

#: C/tags.page:9(title)
msgid "Tags"
msgstr "标签"

#: C/tags.page:12(p)
msgid ""
"Like certain other photo managers, <app>F-Spot</app> lets you tag your "
"photos, allowing for quick, easy content-based searching of your photos. You "
"can tag people, events, places, favorite things, or even make your own "
"groups of tags."
msgstr ""
"像其他照片管理器一样，<app>F-Spot</app> 可以让您给照片添加标签，从而可以按内容快速"
"方便的搜索照片。您可以标记人、活动、地点、喜欢的事情，或者甚至可以制作您"
"自己的标签组。"

#: C/tags.page:17(title)
msgid "Working with Tags"
msgstr "使用标签"

#: C/tag-search.page:8(desc)
msgid "Search photos using tags"
msgstr "使用标签搜索照片"

#: C/tag-search.page:11(title)
msgid "Search by Tag"
msgstr "按标签搜索"

#: C/tag-search.page:15(p)
msgid "There are several methods to search by tags."
msgstr "按标签搜索的方法有很多。"

#: C/tag-search.page:16(p)
msgid "Method One: Double-click the tags you wish to search for."
msgstr "方法一：双击你想搜索的标签。"

#: C/tag-search.page:17(p) C/tag-remove.page:28(p) C/tag-creation.page:32(p)
#: C/tag-attach.page:29(p) C/ratings.page:25(p)
msgid "Method Two:"
msgstr "方法二："

#: C/tag-search.page:20(p)
msgid ""
"Enable the Find bar by clicking <guiseq><gui>Find</gui><gui>Show Find bar</"
"gui></guiseq>."
msgstr ""
"通过点击<guiseq><gui>查找</gui><gui>显示查找栏</gui></guiseq>来启用查找栏。"

#: C/tag-search.page:24(p)
msgid "Drag the tags you wish to search for into the newly-enabled Find bar."
msgstr "将要搜索的标签拖到刚刚启用的查找栏中。"

#: C/tag-search.page:27(p)
msgid ""
"To remove a tag from your search, right-click the tag in the Find bar and "
"click <gui>Remove From Search</gui>."
msgstr ""
"要从您的搜索中移除标签，右击查找栏中的标签并点击<gui>从搜索中删除</gui>。"

#: C/tag-search.page:30(p)
msgid "To exclude a tag from your search:"
msgstr "从您的搜索中排除一个标签："

#: C/tag-search.page:33(p)
msgid ""
"In the tag pane, double-click the tag you wish to exclude. This will add it "
"to the Find bar."
msgstr "在标签面板中，双击您希望排除的标签。这会将其添加到查找栏。"

#: C/tag-search.page:37(p)
msgid "In the Find bar, double-click the tag you wish to exclude."
msgstr "在查找栏，双击您要排除的标签。"

# F-Spot 主界面翻译 tag 为“标签”
#: C/tag-remove.page:6(desc)
msgid "Removing tags from photos"
msgstr "从照片上移除标签"

#: C/tag-remove.page:9(title)
msgid "Removing"
msgstr "移除"

#: C/tag-remove.page:12(p)
msgid ""
"As with attaching tags, there are two main methods of removing tags from "
"photos."
msgstr "对于附加标签，从照片删除它主要有两种方法。"

#: C/tag-remove.page:14(p) C/tag-creation.page:14(p) C/tag-attach.page:15(p)
#: C/ratings.page:14(p)
msgid "Method One:"
msgstr "方法一："

#: C/tag-remove.page:17(p) C/tag-remove.page:31(p)
msgid "Select photos from which to remove a tag."
msgstr "选择要移除标签的照片。"

#: C/tag-remove.page:20(p)
msgid ""
"In the tag pane, select a tag to remove from the photos you have selected."
msgstr "在标签面板中，从您所选图片中选择要删除的标签。"

#: C/tag-remove.page:24(p)
msgid ""
"Click <guiseq><gui>Tags</gui><gui>Remove Tag From Selection</gui></guiseq>."
msgstr "点击<guiseq><gui>标签</gui><gui>删除选中对象的标签</gui></guiseq>。"

#: C/tag-remove.page:34(p) C/tag-attach.page:35(p)
msgid "Right click the photos."
msgstr "右击照片。"

#: C/tag-remove.page:37(p)
msgid "Select <gui>Remove Tag</gui> and select the tag you wish to remove."
msgstr "选择<gui>删除标签</gui>并选择您需要移除的标签。"

#: C/tag-delete.page:6(desc)
msgid "Deleting tags from the system"
msgstr "从系统中删除标签"

#: C/tag-delete.page:9(title)
msgid "Deleting"
msgstr "删除"

#: C/tag-delete.page:12(p)
msgid ""
"Deleting tags removes them entirely from your system, but leaves behind any "
"photos to which that tag is attached."
msgstr ""

#: C/tag-delete.page:14(p)
msgid "To delete a tag:"
msgstr "删除一个标签："

#: C/tag-delete.page:17(p)
msgid "Select the tag you wish to delete from within the tag pane."
msgstr "从标签面板内选择您要删除的标签。"

#: C/tag-delete.page:20(p)
msgid ""
"Click <guiseq><gui>Tags</gui><gui>Delete Selected Tag</gui></guiseq>. "
"Alternatively, right click the tag within the pane, and click <gui>Delete "
"Tag</gui>."
msgstr ""
"点击<guiseq><gui>标签</gui><gui>删除选中的标签</gui></guiseq>。或者，右击面板"
"内的标签，并点击<gui>删除标签</gui>。"

#: C/tag-creation.page:6(desc)
msgid "Creating tags to be attached to photos"
msgstr "为照片创建标签"

#: C/tag-creation.page:9(title)
msgid "Creating"
msgstr "创建"

#: C/tag-creation.page:12(p)
msgid ""
"In order to use tags, you need to first create a set of tags which you wish "
"to use. There are three main methods to create tags."
msgstr ""
"为了使用标签，您首先需要创建一套您要使用的标签。共有三种主要方法可创建标签。"

#: C/tag-creation.page:17(p)
msgid "Select <guiseq><gui>Tags</gui><gui>Create New Tag...</gui></guiseq>."
msgstr "选择<guiseq><gui>标签</gui><gui>创建新标签...</gui></guiseq>。"

#: C/tag-creation.page:21(p) C/tag-creation.page:39(p)
#: C/tag-creation.page:61(p)
msgid ""
"Select a parent tag for the new tag to appear under, such as people or "
"events. If you wish to create a new tag without a parent, select <gui>(None)"
"</gui>."
msgstr ""

#: C/tag-creation.page:26(p) C/tag-creation.page:44(p)
#: C/tag-creation.page:66(p)
msgid "Name the tag."
msgstr "命名标签。"

#: C/tag-creation.page:29(p) C/tag-creation.page:47(p)
#: C/tag-creation.page:69(p)
msgid "Click <gui>Create</gui>"
msgstr "点击<gui>创建</gui>"

#: C/tag-creation.page:35(p)
msgid "In the tags page, right click, and select <gui>Create New Tag...</gui>"
msgstr "在标签页，右击，选择<gui>创建新标签...</gui>"

#: C/tag-creation.page:50(p)
msgid ""
"Method three has the advantage of also <link xref=\"tag-attach\"> attaching</"
"link> the new tag to the photos selected. To do this:"
msgstr ""
"方法三也可以<link xref=\"tag-attach\"> 附加</link>新标签到所选照片。方法："

#: C/tag-creation.page:54(p)
msgid "Select the photos to which you wish to attach the new tag."
msgstr "选择您要附加新标签的照片。"

#: C/tag-creation.page:57(p)
msgid ""
"Right-click on the photos, and select <guiseq><gui>Attach Tag</"
"gui><gui>Create New Tag...</gui></guiseq>."
msgstr ""
"右键点击照片，选择<guiseq><gui>附加标签</gui><gui>创建新标签...</gui></"
"guiseq>。"

#: C/tag-attach.page:6(desc)
msgid "Attaching tags to photos"
msgstr "为照片附加标签"

#: C/tag-attach.page:9(title)
#, fuzzy
msgid "Attaching"
msgstr "添加附件"

#: C/tag-attach.page:12(p)
msgid ""
"By attaching tags you have <link xref=\"tag-creation\">created</link> you "
"make it easier to search through your photos. As with creating tags, there "
"is more than one method of attaching tags to photos."
msgstr ""

#: C/tag-attach.page:18(p) C/tag-attach.page:32(p)
msgid "Select photos to which to attach a tag."
msgstr "选择附加有标签的照片。"

#: C/tag-attach.page:21(p)
msgid ""
"In the tag pane, select a tag to attach to the photos you have selected."
msgstr "在标签面板，选择要附加到您所选照片的标签。"

#: C/tag-attach.page:25(p)
msgid ""
"Click <guiseq><gui>Tags</gui><gui>Attach Tag to Selection</gui></guiseq>. "
"Alternatively, press Ctrl+T."
msgstr ""
"点击<guiseq><gui>标签</gui><gui>给选中对象附加标签</gui></guiseq>。或者，按"
"下 Ctrl+T。"

#: C/tag-attach.page:38(p)
msgid "Select <gui>Attach Tag</gui> and select the tag you wish to attach."
msgstr "选择<gui>附加标签</gui>并选择您要附加的标签。"

#: C/smugmug.page:8(desc)
msgid "Upload photos to SmugMug"
msgstr "将照片上传到 SmugMug"

#: C/smugmug.page:11(title)
msgid "SmugMug"
msgstr "SmugMug"

#: C/smugmug.page:15(p)
msgid ""
"To upload photos to SmugMug you will need a SmugMug account, as well as "
"internet access. Also, the SmugMug <link xref=\"extensions\">extension</"
"link> must be installed and enabled."
msgstr ""
"要将照片上传至 SmugMug，您需要一个 SmugMug 帐号，也需要可以访问网络。同时，也"
"需要安装并启用 SmugMug <link xref=\"extensions\">扩展</link>。"

#: C/ratings.page:6(desc)
msgid "Rate your photos from one to five stars"
msgstr "为您的照片评分，1 到 5 颗星"

#: C/ratings.page:9(title)
msgid "Rating your photos"
msgstr "给您的照片评分"

#: C/ratings.page:12(p)
msgid ""
"<app>F-Spot</app> allows you to rate your photos from one to five stars. "
"There are two ways to rate photos."
msgstr ""
"<app>F-Spot</app> 允许您给照片评分，从 1 到 5 颗星。共有两种方法给照片评分。"

#: C/ratings.page:17(p)
msgid "By double-clicking, select the photo you wish to rate."
msgstr "通过双击，选择您要评分的照片。"

#: C/ratings.page:20(p)
msgid ""
"In the lower-right corner, you will see five dots, corresponding to the "
"rating you wish to give; to give a rating of one star, for example, click "
"the first dot."
msgstr ""
"在右下角，您会看到 5 个点，这与您要给出的评分相关；例如，要给出一颗星评分，则"
"点击第一个点即可。"

#: C/ratings.page:28(p)
msgid "Select the photo(s) you wish to rate."
msgstr "选择您要评分的照片。"

#: C/ratings.page:31(p)
msgid ""
"Right-click the photo(s) you wish to rate, and select a rating at the bottom "
"of the right-click menu by clicking the corresponding dot."
msgstr "右键点击您要评分的照片，在环境菜单底部通过点击对应的点以给出评分。"

#: C/rate-search.page:8(desc)
msgid "Search photos by star rating"
msgstr "通过评分搜索照片"

#: C/rate-search.page:11(title)
msgid "Search by Rating"
msgstr "按评分搜索"

#: C/rate-search.page:15(p)
msgid "To search by rating:"
msgstr "按评分搜索："

#: C/rate-search.page:18(p)
msgid ""
"Select <guiseq><gui>Find</gui><gui>By Rating</gui><gui>Set Rating Filter...</"
"gui></guiseq>."
msgstr ""
"选择<guiseq><gui>查找</gui><gui>根据评分</gui><gui>设定评分过滤...</gui></"
"guiseq>。"

#: C/rate-search.page:22(p)
msgid "Select the rating range which you wish to view."
msgstr "选择您要查看的评分范围。"

#: C/rate-search.page:25(p) C/extensions.page:39(p) C/extensions.page:82(p)
#: C/date-search.page:27(p)
msgid "Click <gui>Ok</gui>."
msgstr "点击<gui>确定</gui>。"

#: C/rate-search.page:28(p)
msgid "To stop searching by rating:"
msgstr "停止按评分搜索："

#: C/rate-search.page:31(p)
msgid ""
"Select <guiseq><gui>Find</gui><gui>By Rating</gui><gui>Clear Rating Filter</"
"gui></guiseq>."
msgstr ""
"选择<guiseq><gui>查找</gui><gui>根据评分</gui><gui>清除评分过滤</gui></"
"guiseq>。"

#: C/picasa.page:8(desc)
msgid "Upload photos to Google's PicasaWeb"
msgstr "将照片上传到 Google PicasaWeb"

#: C/picasa.page:11(title)
msgid "Picasa"
msgstr "Picasa"

#: C/picasa.page:15(p)
msgid ""
"To upload photos to Picasa you will need a Picasa account, as well as "
"internet access. Also, the PicasaWeb <link xref=\"extensions\">extension</"
"link> must be installed and enabled."
msgstr ""
"要将照片上传到 Picasa，您需要一个 Picasa 帐号，同样也得可以访问网络。同时，也"
"要安装并启用 PicasaWeb <link xref=\"extensions\">扩展</link>。"

#: C/picasa.page:21(p)
msgid "Select the photos you wish to upload."
msgstr "选择您要上传的照片。"

#: C/picasa.page:24(p)
msgid ""
"Click <guiseq><gui>Photo</gui><gui>Export To</gui><gui>PicasaWeb...</gui></"
"guiseq>."
msgstr ""
"点击<guiseq><gui>照片</gui><gui>导出到</gui><gui>PicasaWeb...</gui></"
"guiseq>。"

#: C/picasa.page:28(p)
msgid ""
"Add a gallery by clicking <gui>Add</gui> and supplying a username and "
"password."
msgstr "点击<gui>添加</gui>添加一个图库并填入用户名和密码。"

#: C/picasa.page:32(p)
msgid ""
"Select a gallery to export to, or click <gui>Add</gui> to create a new "
"gallery."
msgstr "选择要导出到的目标图库，或点击<gui>添加</gui>来创建一个新的图库。"

#: C/picasa.page:36(p) C/folder.page:39(p)
msgid "Click <gui>Export</gui>."
msgstr "点击<gui>导出</gui>。"

#: C/picasa.page:19(steps)
msgid ""
"<placeholder-1/><placeholder-2/><placeholder-3/>j <placeholder-4/"
"><placeholder-5/>"
msgstr ""
"<placeholder-1/><placeholder-2/><placeholder-3/>j <placeholder-4/"
"><placeholder-5/>"

#: C/introduction.page:6(desc)
msgid "A brief introduction to F-Spot"
msgstr "F-Spot 的简介"

#: C/introduction.page:9(title)
msgid "Introduction"
msgstr "简介"

#: C/introduction.page:12(p)
msgid ""
"<app>F-Spot</app> is a full-featured photo manager for the GNOME Desktop, "
"allowing you to tag, rate, and date photos, edit photo metadata, and even "
"includes a simple in-program photo editor."
msgstr ""
"<app>F-Spot</app> 是GNOME 桌面下一款功能全面的照片管理器，允许您对照片进行标"
"记、评分和设置日期，编辑照片元数据，甚至包括一个简易的内嵌照片编辑器。"

#: C/introduction.page:15(p)
msgid ""
"For help getting started using <app>F-Spot</app>, check out the <link xref="
"\"index#basic-functions\">basic functions</link> of the help file."
msgstr ""
"要获取 <app>F-Spot</app> 使用起步的帮助，请查看帮助文件的<link xref="
"\"index#basic-functions\">基本功能</link>。 "

#: C/index.page:7(title) C/index.page:8(title) C/index.page:11(title)
msgid "F-Spot photo manager"
msgstr "F-Spot 照片管理器"

#: C/index.page:16(title)
msgid "Basic Functions"
msgstr "基本功能"

#: C/index.page:20(title)
msgid "Searching"
msgstr "搜索"

#: C/index.page:24(title)
msgid "Photo Editing"
msgstr "照片编辑"

#: C/index.page:28(title)
msgid "Sharing"
msgstr "分享"

#: C/index.page:32(title)
msgid "Advanced Options"
msgstr "高级选项"

#: C/import-roll-search.page:8(desc)
msgid "Searching by date of import"
msgstr "按导入日期搜索"

#: C/import-roll-search.page:11(title)
msgid "Search by Import Roll"
msgstr "按导入清单搜索"

#: C/import-roll-search.page:15(p)
msgid ""
"Import rolls are \"batches\" of imported photos. Regardless of the date the "
"photo was taken, the import roll timestamp is decided when you import photos."
msgstr ""
"导入清单是已导入照片的“批处理”。导入清单时间戳不是照片拍摄的日期，而是由您导"
"入照片的时刻决定。"

#: C/import-roll-search.page:18(p)
msgid "To search by latest import roll:"
msgstr "按最新的导入清单搜索："

#: C/import-roll-search.page:21(p)
msgid ""
"Select <guiseq><gui>Find</gui><gui>By Import Roll</gui><gui>Last Import "
"Roll</gui></guiseq>."
msgstr ""
"选择<guiseq><gui>查找</gui><gui>根据导入清单</gui><gui>上次导入清单</gui></"
"guiseq>。"

#: C/import-roll-search.page:25(p)
msgid "To select a previous import roll:"
msgstr "要选择上一个导入清单："

#: C/import-roll-search.page:28(p)
msgid ""
"Select <guiseq><gui>Find</gui><gui>By Import Roll</gui><gui>Select Import "
"Rolls</gui></guiseq>."
msgstr ""
"选择 <guiseq><gui>查找</gui><gui>根据导入清单</gui><gui>选择导入清单</gui></"
"guiseq>。"

#: C/import-roll-search.page:32(p)
msgid ""
"Select an import roll to search, or select a range by choosing <gui>Between</"
"gui> and select the dates you wish to include."
msgstr ""
"选择一个要搜索的导入清单，或通过 <gui>Between</gui> 来选择一个范围并选择您希"
"望包括的日期。"

#: C/import-roll-search.page:36(p)
msgid ""
"To stop searching by import rolls, select <guiseq><gui>Find</gui><gui>By "
"Import Roll</gui><gui>Clear Roll Filter</gui></guiseq>."
msgstr ""
"要停止按导入清单搜索，选择<guiseq><gui>查找</gui><gui>根据导入清单</"
"gui><gui></gui>清除滚动过滤器</guiseq>。"

#: C/import-photos.page:6(desc)
msgid "Import photos to be managed"
msgstr "导入需要管理的照片"

#: C/import-photos.page:9(title)
msgid "Importing Photos"
msgstr "导入照片"

#: C/import-photos.page:12(p)
msgid "Chances are, the first thing you will want to do is import photos."
msgstr "很大程度上，您要做的第一件事情就是导入照片。"

#: C/import-photos.page:15(p)
msgid "To import photos:"
msgstr "导入照片："

#: C/import-photos.page:20(p)
msgid ""
"Select <guiseq><gui>Photo</gui><gui>Import...</gui></guiseq>. Alternatively, "
"click the <gui>Import</gui> button."
msgstr ""
"选择 <guiseq><gui>照片</gui><gui>导入...</gui></guiseq>。或者，点击<gui>导入"
"</gui>按钮。"

#: C/import-photos.page:24(p)
msgid "Select a source from which to import, such as a device or a folder."
msgstr "选择一个导入的来源，比如设备或文件夹。"

#: C/import-photos.page:27(p)
msgid ""
"It may take a while for F-Spot to index the files. When it is done indexing, "
"your photos will be presented to you. At this time, you can attach <link "
"xref=\"tags\">tags</link> to all photos, or you can leave that task for "
"later."
msgstr ""
"对 F-Spot 来说检索文件可能花费一段时间。当检索完毕时，您的照片会显示在您面"
"前。此时，您可以给所有照片添加<link xref=\"tags\">标签</link> ，或者留作稍后"
"完成也可。"

#: C/import-photos.page:33(p)
msgid "When you are ready to finish importing photos, click <gui>Import</gui>."
msgstr "当您准备完成导入照片时，点击<gui>导入</gui>。"

#: C/general-editing.page:6(desc)
msgid "Make simple edits to your photos"
msgstr "简单编辑您的照片"

#: C/general-editing.page:9(title)
msgid "General Editing"
msgstr "常规编辑"

#: C/general-editing.page:13(p)
msgid ""
"<app>F-Spot</app> allows you to make simple general edits, including "
"straightening, cropping, and rotating your photos."
msgstr "<app>F-Spot</app> 允许您做简单的常规编辑，包括锐化、剪裁和旋转照片。"

#: C/general-editing.page:15(p)
msgid "There are three ways to rotate a selected photo:"
msgstr "有三种方法可旋转一张已选中的照片："

#: C/general-editing.page:18(p)
msgid "Click the appropriate rotate button, to the right of the import button."
msgstr "点击合适的旋转按钮，按钮就在导入按钮右侧位置。"

#: C/general-editing.page:22(p)
msgid "Select the appropriate option from within the <gui>Edit</gui> menu."
msgstr "在<gui>编辑</gui>菜单中选择合适的选项。"

#: C/general-editing.page:26(p)
msgid "Use the bracket keys to rotate the photo."
msgstr "使用方括号键来旋转照片。"

#: C/general-editing.page:29(p)
msgid "To straighten a selected photo:"
msgstr "锐化已选照片："

#: C/general-editing.page:32(p)
msgid "From within the editing pane, select <app>Straighten</app>."
msgstr "在编辑栏中，选择<app>锐化</app>。"

#: C/general-editing.page:35(p)
msgid "Select a rotation, ranging from -45 to 45 degrees."
msgstr "选择旋转角度，范围从 -45 到 45 度。"

#: C/general-editing.page:38(p)
msgid "Click <gui>Straighten</gui>."
msgstr "点击<gui>锐化</gui>。"

#: C/general-editing.page:41(p)
msgid "To crop a selected photo:"
msgstr "要剪裁一张选中的照片："

#: C/general-editing.page:44(p)
msgid "Click the <gui>Crop</gui> button in the Edit pane."
msgstr "点击编辑栏中的 <gui>剪裁</gui> 按钮。"

#: C/general-editing.page:47(p)
msgid ""
"Select a constraining aspect ratio, that is, a proportion of height to width "
"to which the new photo must fit. Examples of constraining aspect ratios "
"include 4x3, 4x6, and 5x7."
msgstr ""

#: C/general-editing.page:52(p)
msgid ""
"Click and drag to select the desired area to keep. This box can be dragged "
"around after being sized."
msgstr ""

#: C/general-editing.page:56(p)
msgid "When you have selected your area to crop to, click <gui>Crop</gui>."
msgstr "当您已选中要剪裁的区域，点击<gui>剪裁</gui>。"

#: C/folder.page:8(desc)
msgid "Send photos to a folder"
msgstr "将照片发送到文件夹"

#: C/folder.page:11(title)
msgid "Folder Export"
msgstr "文件夹导出"

#: C/folder.page:15(p)
msgid ""
"<app>F-Spot</app> allows you to export to a folder. In order to do so, "
"however, you will need to have the folder export <link xref=\"extensions"
"\">extension</link> installed and enabled."
msgstr ""
"<app>F-Spot</app> 允许您导出到文件夹。但导出前需要安装并启用文件夹导"
"出<link xref=\"extensions\">扩展</link>。"

#: C/folder.page:18(p)
msgid "To export selected photos to a folder:"
msgstr "将所选照片导出到文件夹："

#: C/folder.page:21(p)
msgid ""
"Select <guiseq><gui>Photo</gui><gui>Export To</gui><gui>Folder...</gui></"
"guiseq>."
msgstr ""
"选择<guiseq><gui>照片</gui><gui>导出到</gui><gui>文件夹...</gui></guiseq>。"

#: C/folder.page:25(p)
msgid "Select a folder."
msgstr "选择一个文件夹。"

#: C/folder.page:28(p)
msgid "Name the gallery and give it a description."
msgstr "命名图库并给出描述。"

#: C/folder.page:31(p)
#, fuzzy
msgid ""
"Select an export method. <gui>Create Standalone Web Gallery</gui> will "
"create a folder with contents fit to be uploaded to a web server to present "
"pictures in a gallery. <gui>Save the files only</gui> will only move photos "
"to the selected folder. <gui>Create gallery using \"Original\"</gui> will "
"create a folder with contents suitable for using with Original Photo Gallery."
msgstr ""
"选择导出方式。<gui>创建独立的网络图库</gui>将创建一个文件夹，并将合适的内容上"
"传到一个网络服务器以图库的形式来显示图片。<gui>仅保存文件</gui>将只移动照片到"
"选中的文件夹。<gui>使用“Original”创建图库</gui> 将创建一个文件夹，并使用原始"
"图库来搭配合适的内容。"

#: C/flickr.page:8(desc)
msgid "Upload photos to Flickr"
msgstr "上传照片到 Flickr"

#: C/flickr.page:11(title)
msgid "Flickr"
msgstr "Flickr"

#: C/flickr.page:15(p)
msgid ""
"To upload photos to Flickr you will need a Flickr account, as well as "
"internet access. Also, the Flickr <link xref=\"extensions\">extension</link> "
"must be installed and enabled."
msgstr ""
"要将照片上传到 Flickr，您需要一个 Flickr 帐号并联网。同时也"
"要安装并启用 Flickr <link xref=\"extensions\">扩展</link>。"

#: C/file-management.page:8(desc)
msgid "Manage files already imported"
msgstr "管理已导入的文件"

#: C/file-management.page:11(title)
msgid "File Management"
msgstr "文件管理"

#: C/file-management.page:15(p)
msgid ""
"<app>F-Spot</app> allows for some control over the contents of your catalog, "
"that is, removing files from your catalog as well as deleting files from "
"your catalog."
msgstr ""

#: C/file-management.page:18(p)
msgid "To remove files from your catalog:"
msgstr "从编目中删除文件："

#: C/file-management.page:21(p)
msgid "Select the photos you wish to remove from the catalog."
msgstr "选择您要从编目中删除的照片。"

#: C/file-management.page:24(p)
msgid ""
"Right-click the photos, select <gui>Remove From Catalog</gui>. "
"Alternatively, select <guiseq><gui>Edit</gui><gui>Remove From Catalog</gui></"
"guiseq> or press the Delete key on your keyboard."
msgstr ""
"右键点击照片，选择<gui>从编目删除</gui>。或者，选择<guiseq><gui>编辑</"
"gui><gui>从编目删除</gui></guiseq>，或按下键盘上的 Delete 键。"

#: C/file-management.page:29(p)
msgid "To delete photos from your computer:"
msgstr "从计算机上删除照片："

#: C/file-management.page:32(p)
msgid "Select the photos you wish to delete."
msgstr "选择您要删除的照片。"

#: C/file-management.page:35(p)
msgid ""
"Right-click the photos, select <gui>Delete From Drive</gui>. Alternatively, "
"select <guiseq><gui>Edit</gui><gui>Delete From Drive</gui></guiseq> or press "
"Shift+Delete on your keyboard."
msgstr ""
"右键点击照片，选择<gui>从驱动器中删除</gui>。或者，选择<guiseq><gui>编辑</"
"gui><gui>从驱动器中删除</gui></guiseq>或按下键盘上的 Shift+Delete。"

#: C/facebook.page:8(desc)
msgid "Upload photos to Facebook"
msgstr "上传照片到 Facebook"

#: C/facebook.page:11(title)
msgid "Facebook"
msgstr "Facebook"

#: C/facebook.page:15(p)
msgid ""
"To upload photos to Facebook you will need a Facebook account, as well as "
"internet access. Also, the Facebook <link xref=\"extensions\">extension</"
"link> must be installed and enabled."
msgstr ""
"要将照片上传到 Facebook，您需要一个 Facebook 帐号并联网。同"
"时也要安装并启用 Facebook <link xref=\"extensions\">扩展</link>。"

#: C/facebook.page:20(p)
msgid "To post selected photos to Facebook:"
msgstr "将选中的照片发送到 Facebook："

#: C/facebook.page:23(p)
msgid ""
"Select <guiseq><gui>Photo</gui><gui>Export To</gui><gui>Facebook</gui></"
"guiseq>."
msgstr ""
"选择<guiseq><gui>照片</gui><gui>导出到</gui><gui>Facebook</gui></guiseq>。"

#: C/facebook.page:27(p)
msgid ""
"Click <gui>Login</gui>. A browser window will be brought up. Log in to "
"Facebook and click \"Allow\" to allow F-Spot access to your Facebook profile."
msgstr ""
"点击<gui>登录</gui>。将弹出一个浏览器窗口。登录到 Facebook 并点击“允许”以允"
"许 F-Spot 访问您的 Facebook 资料。"

#: C/facebook.page:32(p)
msgid ""
"Select whether to create a new album or add to an existing album. If you are "
"creating a new album, fill in the relevant information."
msgstr ""
"选择是否创建一个新的相册或添加到已有相册。如果您要创建一个新相册，请填写相关"
"的信息。"

#: C/facebook.page:36(p)
msgid "Edit captions for each photo, if so desired."
msgstr "如果愿意的话，可为每张照片编辑标题。"

#: C/facebook.page:39(p)
msgid "When finished, click <gui>Add</gui>."
msgstr "完成后，点击<gui>添加</gui>。"

#: C/extensions.page:8(desc)
msgid "Working with <app>F-Spot</app> extensions"
msgstr "使用 <app>F-Spot</app> 扩展"

#: C/extensions.page:11(title)
msgid "Extensions"
msgstr "扩展"

#: C/extensions.page:15(p)
msgid ""
"<app>F-Spot</app> allows for the use of extensions to provide additional "
"functionality."
msgstr "<app>F-Spot</app> 允许使用扩展以提供附加功能。"

#: C/extensions.page:18(p)
msgid ""
"To open the extension manager, select <guiseq><gui>Edit</gui><gui>Manage "
"Extensions</gui></guiseq>."
msgstr ""
"打开扩展管理器，选择<guiseq><gui>编辑</gui><gui>管理扩展</gui></guiseq>。"

#: C/extensions.page:21(p)
msgid "To install extensions:"
msgstr "要安装扩展："

#: C/extensions.page:24(p) C/extensions.page:46(p) C/extensions.page:58(p)
#: C/extensions.page:70(p)
msgid "Open the extension manager."
msgstr "打开扩展管理器。"

#: C/extensions.page:27(p)
msgid "Click <gui>Install Add-ins</gui>."
msgstr "点击<gui>安装扩展</gui>。"

#: C/extensions.page:30(p)
msgid "Select an add-on to install from the list."
msgstr "从列表中选择要安装的扩展。"

#: C/extensions.page:33(p) C/extensions.page:79(p)
msgid "Click <gui>Forward</gui>."
msgstr "点击<gui>前进</gui>。"

#: C/extensions.page:36(p)
msgid "Verify all information, and click <gui>Forward</gui> again."
msgstr "验证全部信息，并再次点击<gui>前进</gui>。"

#: C/extensions.page:43(p)
msgid "To enable plugins that are already installed:"
msgstr "要启用已安装的插件："

#: C/extensions.page:49(p)
msgid "Select the extension you wish to enable."
msgstr "选择您要启用的扩展。"

#: C/extensions.page:52(p)
msgid "Click <gui>Enable</gui>."
msgstr "点击<gui>启用</gui>。"

#: C/extensions.page:55(p)
msgid "To disable plugins that are installed:"
msgstr "禁用已安装的插件："

#: C/extensions.page:61(p)
msgid "Select the extension you wish to disable."
msgstr "选择您要禁用的扩展。"

#: C/extensions.page:64(p)
msgid "Click <gui>Disable</gui>."
msgstr "点击<gui>禁用</gui>。"

#: C/extensions.page:67(p)
msgid "To uninstall plugins:"
msgstr "卸载插件："

#: C/extensions.page:73(p)
msgid "Select the extension you wish to uninstall."
msgstr "选择您要卸载的扩展。"

#: C/extensions.page:76(p)
msgid "Click <gui>Uninstall</gui>."
msgstr "点击<gui>卸载</gui>。"

#: C/enhancements.page:6(desc)
msgid "Simple enhancements for your photos"
msgstr "照片简单增强"

#: C/enhancements.page:9(title)
msgid "Enhancements"
msgstr "增强功能"

#: C/enhancements.page:13(p)
msgid ""
"Currently, there are two main enhancements that <app>F-Spot</app> supports: "
"red-eye removal and the automatic enhancement of color."
msgstr ""
"目前，<app>F-Spot</app> 支持两种主要的增强功能：去除红眼和自动色彩增强。"

#: C/enhancements.page:15(p)
msgid "To remove red-eye:"
msgstr "去除红眼："

#: C/enhancements.page:18(p)
msgid ""
"By double-clicking, select the photo on which you wish to use the red-eye "
"removal tool."
msgstr "通过双击，选择您要使用红眼移除工具的照片。"

#: C/enhancements.page:22(p)
msgid "Click <gui>Red-Eye Removal</gui> in the Edit panel."
msgstr "点击编辑面板中的<gui>红眼移除</gui>。"

#: C/enhancements.page:25(p)
msgid ""
"Select the area from which you wish to remove red-eye. Note: If the area "
"contains many red areas, you may wish to select each eye individually."
msgstr ""
"选择您要移除红眼的区域。提示：如果区域包括了许多红眼区域，您最好逐个选中。"

#: C/enhancements.page:30(p)
msgid "Click <gui>Fix!</gui>."
msgstr "点击<gui>修复!</gui>。"

#: C/enhancements.page:33(p)
msgid "To automatically enhance the colors of the photo:"
msgstr "自动增强照片颜色："

#: C/enhancements.page:36(p)
msgid "By double-clicking, select the photo which you wish to enhance."
msgstr "通过双击，选择您要增强的照片。"

#: C/enhancements.page:39(p)
msgid "Click <gui>Auto Color</gui>."
msgstr "点击<gui>自动颜色</gui>。"

#: C/date-search.page:8(desc)
msgid "Search photos by date"
msgstr "按日期搜索照片"

#: C/date-search.page:11(title)
msgid "Search by Date"
msgstr "按日期搜索"

#: C/date-search.page:15(p)
msgid "To search by date:"
msgstr "按日期搜索："

#: C/date-search.page:18(p)
msgid ""
"Select <guiseq><gui>Find</gui><gui>By Date</gui><gui>Set Date Range...</"
"gui></guiseq>."
msgstr ""
"选择<guiseq><gui>查找</gui><gui>根据日期</gui><gui>设定日期范围...</gui></"
"guiseq>。"

#: C/date-search.page:22(p)
msgid ""
"Select a time period to from which to view photos. This can by done by "
"selecting a set period, such as a week, or by specifying dates."
msgstr "选择一个查看照片的时间范围。可选择一个时间段，如一周，或具体到日期。"

#: C/date-search.page:30(p)
msgid "Alternatively, you can use the timeline. To use the timeline:"
msgstr "或者，您可以使用时间线。要使用时间线："

#: C/date-search.page:33(p)
msgid ""
"Make sure the timeline is enabled by selecting <guiseq><gui>View</"
"gui><gui>Components</gui></guiseq> and making sure that <gui>Timeline</gui> "
"is checked."
msgstr ""
"确信已通过选择<guiseq><gui>查看</gui><gui>构成</gui></guiseq>启用了时间线并确"
"认<gui>时间线</gui>已勾选。"

#: C/date-search.page:38(p)
msgid ""
"In the timeline, click the bar corresponding to the time period you wish to "
"look at."
msgstr "在时间线中，点击您要查看时间段对应的工具条。"

#: C/date-search.page:42(p)
msgid "To stop searching by date:"
msgstr "停止按日期搜索："

#: C/date-search.page:45(p)
msgid ""
"Select <guiseq><gui>Find</gui><gui>By Date</gui><gui>Clear Date Range</gui></"
"guiseq>."
msgstr ""
"选择<guiseq><gui>查找</gui><gui>根据日期</gui><gui>清除时间范围</gui></"
"guiseq>。"

#: C/colors.page:6(desc)
msgid "Edit the colors of your photos"
msgstr "编辑照片颜色"

#: C/colors.page:9(title)
msgid "Color Editing"
msgstr "颜色编辑"

#: C/colors.page:12(p)
msgid "<app>F-Spot</app> supports several modes of color manipulation."
msgstr "<app>F-Spot</app> 支持多种模式的颜色处理。"

#: C/colors.page:15(title)
msgid "Desaturate"
msgstr ""

#: C/colors.page:16(p)
msgid ""
"This mode eliminates all saturation, turning a color image into a black and "
"white image."
msgstr ""

#: C/colors.page:20(title)
msgid "Sepia Tone"
msgstr ""

#: C/colors.page:21(p)
msgid "This mode simulates a photo being created with sepia toner."
msgstr ""

#: C/colors.page:24(title)
msgid "Auto Color"
msgstr "自动颜色"

#: C/colors.page:25(p)
#, fuzzy
msgid "This mode automatically adjusts the colors to a set profile."
msgstr "该模式会将颜色自动调整到一套配置。"

#: C/cd.page:8(desc)
msgid "Burn photos to a CD"
msgstr "将照片烧录到 CD 上"

#: C/cd.page:11(title)
msgid "CD Export"
msgstr "CD 导出"

#: C/adjust-color.page:6(desc)
msgid "Adjusting the colors of a photo"
msgstr "调整照片的颜色"

#: C/adjust-color.page:9(title)
msgid "Adjust Color"
msgstr "调整颜色"

#: C/adjust-color.page:12(p)
msgid ""
"As far as the editing tools in F-Spot, adjusting the color is easily the "
"most powerful. The color editor allows you to adjust:"
msgstr ""

#: C/adjust-color.page:16(title)
msgid "Exposure"
msgstr "曝光"

#: C/adjust-color.page:17(p)
msgid "This adjustment simulates lengthening or shortening the exposure time."
msgstr "该调整将增长/缩短曝光时间。"

#: C/adjust-color.page:21(title)
msgid "Saturation"
msgstr "饱和度"

#: C/adjust-color.page:22(p)
#, fuzzy
msgid ""
"This adjustment simulates adjusting the amount of color in the image, i.e. "
"sliding it to the left decrease color, making it black and white, while "
"sliding it to the right will increase the vibrancy of colors."
msgstr ""
"该调整会调整图像中的颜色数量，例如，将其滑至左侧则减少颜色，使其变成黑色和白"
"色，但当将其滑至右侧时将增加颜色的活泼度。"

#: C/adjust-color.page:28(title)
msgid "Brightness"
msgstr "亮度"

#: C/adjust-color.page:29(p)
msgid ""
"This adjustment increase the brightness of colors. Increasing this too much "
"will make colors appear \"washed out\", while decreasing it too much will "
"make the image too dark and lacking in contrast."
msgstr ""

#: C/adjust-color.page:34(title)
msgid "Hue"
msgstr "色调"

#: C/adjust-color.page:35(p)
msgid "This adjustment causes colors to \"rotate\" along the color wheel."
msgstr ""

#: C/adjust-color.page:38(title)
msgid "Contrast"
msgstr "对比"

#: C/adjust-color.page:39(p)
msgid ""
"This adjustment adjusts the contrast ratio, that is, the ratio of difference "
"between dark and light pixels. Sliding to the left decreases contrast, while "
"sliding to the right will increase contrast."
msgstr ""

#: C/adjust-color.page:45(title)
msgid "Temp"
msgstr "色温"

#: C/adjust-color.page:46(p)
msgid "This adjust changes the color temperature, measured in degrees Kelvin."
msgstr "该调整会更改颜色的温度，单位为开氏温度(开尔文温度)。"

#: C/adjust-color.page:50(title)
msgid "Tint"
msgstr ""

#: C/adjust-color.page:51(p)
msgid "This adjustment allows you to tinge the photo with a color."
msgstr ""

#: C/23hq.page:8(desc)
msgid "Upload photos to 23hq"
msgstr "上传照片到 23hq"

#: C/23hq.page:11(title)
msgid "23hq"
msgstr "23hq"

#: C/23hq.page:15(p)
msgid ""
"To upload photos to 23hq you will need a 23hq account, as well as internet "
"access. Also, the 23hq <link xref=\"extensions\">extension</link> must be "
"installed and enabled."
msgstr ""
"要将照片上传到 23hq，您需要一个 23hq 帐号并联网。同时要安"
"装并启用 23hq <link xref=\"extensions\">扩展</link>。"

#. Put one translator per line, in the form of NAME <EMAIL>, YEAR1, YEAR2
#: C/index.page:0(None)
msgid "translator-credits"
msgstr ""
"Richard Ma <richard.ma.19850509@gmail.com>, 2012\n"
"tuhaihe <1132321739qq@gmail.com>, 2012"
